% -*- coding:utf-8 -*-
\usepackage{indentfirst} 	% Indentación de todos los párrafos
\usepackage{fancyhdr} 		% Cabeceras

\usepackage{setspace}

%% -- paquetes varios
\usepackage{relsize}  % tamaños relativos para el texto
\pretolerance=2000
\tolerance=3000
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[htt]{hyphenat}

\usepackage{epsfig}
\graphicspath{{figures/}}
\usepackage{subfigure}
\usepackage{rotating}

\usepackage{eso-pic}
\usepackage{graphicx} 	% Gráficos, imágenes


%% - acrónimos y glosario
\usepackage[printonlyused]{acronym}
\newcommand{\Acro}[2]{\acro{#1}{#2}\acused{#1}}
\renewcommand*{\acsfont}[1]{\textsc{\textscale{0.9}{#1}}} % enunciado del acrónimo: OO
\renewcommand*{\acfsfont}[1]{#1}
\renewcommand*{\acffont}[1]{#1}

%\renewcommand*{\acfsfont}[1]{**#1**} % enunciado del acrónimo con paréntesis: (OO)
%\renewcommand*{\acffont}[1]{--#1--} % todo el texto: Object Oriented (OO)

% imprime: "Object Oriented (OO)"
\newcommand{\acx}[1]{\acused{#1}\acs{#1} %
  \nolinebreak[3] %
  (\acl{#1})}



\usepackage{pifont}

\usepackage{listings} 		% Inclusión de código fuente
\usepackage[right]{eurosym} 	% Símbolo euro
% \usepackage{enumerate}	% Tablas
\usepackage{amsmath}		% Sinfonía matemática
%\usepackage[Peris]{myfncychap}    % Cambio de las cabeceras (sólo capítulos)
\usepackage{rotating}		% Rotar objetos
% %\usepackage[nottoc]{tocbibind}	% Bibliografía en el índice
\usepackage[T1]{fontenc}	% Usa las fuentes en las que
% existen como tal las vocales acentuadas (cm-super)
\usepackage{slashbox}		% Divisiones diagonales en las tablas
% \usepackage{longtable}	% Tablas de gran altura
 \usepackage{multirow}		% Multifilas en las tablas
%\usepackage{lscape}		% Girar tablas (como sideways)
\usepackage{fancybox}		% Marcos llamativos
\usepackage[table, gray]{xcolor}       % Facilidades con el coloreado
% \usepackage{colortbl}		% Colorear las tablas
% \usepackage{hhline}		% Tablas con líneas dobles
 \usepackage{array}		% Amplia las opciones de tabular
% \usepackage{tabularx}		% Tablas con columnas de igual anchura
% \usepackage{dcolumn}		% Tablas con columnas con decimales
\usepackage{wrapfig}		% Figuras y tablas pequeñas
% \usepackage{picinpar}		% Ventanas en medio de texto
\usepackage{subfigure}	% Figuras dentro de figuras (actualización de subfigure
%\usepackage{float}		% Crear entornos flotantes
\usepackage[font=footnotesize,format=hang,labelfont=sc,indention=-.5cm,width=.8\textwidth]{caption} %Personalizar leyendas
% \usepackage{multicol}		% Textos en una o varias columnas
% %\usepackage{multicolpar}	% Textos paralelos
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{shapes,decorations}
\usepackage{times, lmodern}
\usepackage{fixme}
\usepackage{minitoc}

\setcounter{minitocdepth}{1}         %defecto es 2
\setlength{\mtcindent}{0pt}          %defecto es 24
\renewcommand{\mtcfont}{\small\rm}   %defecto
\renewcommand{\mtcSfont}{\small\bf}  %defecto
\renewcommand{\mtcSSfont}{\small\rm} %defecto es \small\bf
\mtcsetrules{minitoc}{on}
%\nomtcrule
\renewcommand{\mtctitle}{}
\nomtcpagenumbers %no poner número de página en mini-índice
\usepackage[rigidchapters, clearempty]{titlesec}
\usepackage{lettrine}
%\usepackage[dvips]{dropping}

\usepackage[bookmarks,hyperfootnotes=false,colorlinks=true,urlcolor=blue,linkcolor=black,
citecolor=black,pagecolor=black,anchorcolor=black,
breaklinks=true]{hyperref}	% Hiperenlaces (este paquete debería
                                % cargarse al final para evitar
                                % conflictos con otros paquetes)


%% Colores
\definecolor{fondo}{gray}{0.8}
\definecolor{fondotoc}{gray}{0.92}
\definecolor{blanco}{rgb}{1.0,1.0,1.0}
\definecolor{negro}{rgb}{0,0,0}
\definecolor{gray45}{gray}{.45}
\definecolor{gray75}{gray}{.75}
\definecolor{gray90}{gray}{.90}
\definecolor{gray95}{gray}{.95}
\definecolor{gray97}{gray}{.97}
\colorlet{tableheadcolor}{gray!25}

\colorlet{tabheadbg}{gray!25}
\colorlet{tabrowbg} {gray!12.5}


% semántico
\newcommand{\kw}[1]{\textbf{#1}}

%% Estilo
\newcommand{\chapternumberbg}{\fontsize{130}{90}\selectfont\bfseries\thechapter}
\newcommand{\chapternumberfg}{\fontsize{90}{90}\selectfont\bfseries\thechapter}

\newcommand{\chapterformat}[1]{%
  \fontsize{32}{32}\selectfont\sffamily #1%
%  \begin{minipage}[b][1.5\height][t]{\textwidth}%
%    #1%
%  \end{minipage}%
  }

\newsavebox{\numbox}
\newlength{\numberwidth}
\renewcommand*{\lstlistingname}{Listado}
\renewcommand*{\lstlistlistingname}{Índice de listados}

%\renewcommand{\chaptermark}[1]{\markright{\textbf{#1}}{}}
\renewcommand{\sectionmark}[1]{\markright{\footnotesize #1}{}}
\renewcommand*{\thepage}{\arabic{page}}

\renewcommand{\headrulewidth}{1pt}
% \fancyhead[LO]{\colorbox{fondo}{%
%     \begin{minipage}[c][16pt][c]{394pt}%
%       \textbf{Índice general}%
%     \end{minipage}}}
% \fancyhead[RO]{\begin{minipage}[c][\numberwidth][c]{\numberwidth}%
%     \centering\textbf{\Huge\textcolor{negro}{\thepage}}\end{minipage}\colorbox{fondo}{\begin{minipage}[c][16pt][c]{14pt}\end{minipage}}}
% \fancyhead[LE]{\colorbox{fondo}{\begin{minipage}[c][16pt][c]{14pt}\end{minipage}}\colorbox{negro}{\begin{minipage}[c][18pt][c]{25pt}\centering\textbf{\scriptsize\textcolor{blanco}{\thepage}}\end{minipage}}}
% \fancyhead[RE]{\colorbox{fondo}{\begin{minipage}[c][16pt][c]{393pt}\textbf{Índice general}\end{minipage}}}

% \fancyfoot[C]{}

%\newcommand{\interlineado}[1]{
%  \renewcommand{\baselinestretch}{#1}  % -- Cambiamos interlineado
%  \large\normalsize % ---------------------- Para que cambie de verdad
%}

%\newcommand{\interlineadoBase}{1.5}

\def\escribeMiniToc{
  \begin{singlespace}
    \minitoc
  \end{singlespace}
}

\def\fancyMiniToc{
  \tikzstyle{mybox} = [draw=black, fill=fondotoc, very thick,
  rectangle, rounded corners, inner sep=10pt, inner ysep=20pt]
  \tikzstyle{fancytitle} =[fill=black, text=white]

  \vspace*{2cm}
  \begin{flushright}
    \begin{tikzpicture}
      \node [mybox] (box){%
        \begin{minipage}{0.70\textwidth}
          \escribeMiniToc
        \end{minipage}
        \vspace*{-5mm}
      };
      % \node[fancytitle] at (box.north) {En este capítulo...};
    \end{tikzpicture}
  \end{flushright}
  \vspace*{0.5cm}
}

\topmargin 1.7mm
\headheight 24pt
\textheight 657pt
\textwidth  436pt
\oddsidemargin 10.3mm
%\evensidemargin 35mm
\evensidemargin -5mm
% Si se imprime a doble cara
\parskip 1.5mm
\pagestyle{empty}
\fancypagestyle{plain}{%
  \fancyhf{}%
  \renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
  \fancyfoot[C]{\thepage}
}

\raggedbottom

\newcommand{\frontchapters}{
  \titleformat{\chapter}[display]%
  {}
  {\thechapter}
  {0cm}
  {\chapterformat}

  \pagestyle{fancy}
  \renewcommand{\chaptermark}[1]{\markboth{\MakeUppercase{##1}}{}}
  \titlespacing{\chapter}{-1cm}{2cm}{2cm}
}

\newcommand{\mainchapters}{
  \titleformat{\chapter}[display]%
  {}
  {\vfill%
    \textcolor{gray90}\chapternumberbg
    % \settowidth{\numberwidth}{\chapternumberbg}
    % \addtolength{\numberwidth}{7pt}
    % \hspace{-\numberwidth}
    % \textcolor{gray75}\chapternumberfg
    % \hspace{0.5cm}
  }
  {-2.5cm}
  {\chapterformat}

  \pagestyle{fancy}
  \renewcommand{\chaptermark}[1]{\markboth{\textsc{\thechapter}.\ \textsc{##1}}{}}
  \titlespacing{\chapter}{-1cm}{1cm}{1.8cm}[-1.4cm]
}



%% Estilo código
\newcommand{\lstfont}{\ttfamily\fontfamily{pcr}}
\lstset{%
     frame              = Ltb,
     framerule          = 0pt,
     %aboveskip         = .5cm,
     belowskip          = 2mm,
     framextopmargin    = 3pt,
     framexbottommargin = 3pt,
     framexleftmargin   = 0.4cm,
     framesep           = 0pt,
     rulesep            = 0pt,
     backgroundcolor    = \color{gray95},
     rulesepcolor       = \color{black},
     captionpos         = b,
     %
     basicstyle         = \footnotesize\lstfont,
     %stringstyle       = \ttfamily,
     showstringspaces   = false,
     commentstyle       = \color{gray45},
     keywordstyle       = \bfseries,
     %
     numbers            = none,
     stepnumber         = 1,
     numbersep          = 15pt,
     numberstyle        = \scriptsize,
     %numberfirstline   = false,
     numberblanklines   = false,
     %
     breaklines         = true,
     lineskip           = -1pt
   }

\lstdefinelanguage{Slice}{%
  morekeywords=[2]{void, bool, byte, short, int, float, sequence, string,
    dictionary, Object},
  morekeywords=[3]{module, interface, struct, class, exception,
    throws, extends, idempotent},
  morekeywords=[4]{in, out},
  morekeywords=[5]{include},
  sensitive=false
  }

\lstdefinelanguage{IcePick}{%
  morekeywords=[2]{mode, endpoint, objects},
  morekeywords=[3]{remote, local, when, timer, event, do, boot,
    function, if},
  morekeywords=[4]{enable},
  morekeywords=[5]{uses, object, adapter},
  sensitive=false
  }

\lstdefinelanguage{SIS}{%
  morekeywords=[2]{bool, byte, char, int, float, long, double},
  morekeywords=[3]{remote, local, event},
  morekeywords=[4]{input, output},
  sensitive=false
}

\lstdefinestyle{consola}
               {basicstyle=\scriptsize\bf\ttfamily,
                 backgroundcolor=\color{gray90},
               }
% minimizar fragmentado de listados
\lstnewenvironment{listing}[1][]
   {\pagebreak[3]\singlespacing\lstset{#1}}%
   {\pagebreak[3]}




\newcommand{\file}[1]{
  \ignorespaces
  \texttt{#1}%
  \ignorespacesafterend
}

\newcommand{\class}[1]{%
  \ignorespaces
  \texttt{#1}%
  \ignorespacesafterend
}

\newcommand{\module}[1]{%
  \ignorespaces
  \texttt{#1}%
  \ignorespacesafterend
}


\newcommand{\method}[1]{%
  \ignorespaces
  \emph{#1}%
  \ignorespacesafterend
}

%Palabras clave de LaTeX o de IMS QTI
\newcommand{\keyword}[1]{%
  \ignorespaces
  \emph{#1}%
  \ignorespacesafterend
}



% Tablas
%\usepackage{array}
\usepackage{colortbl} % coloreado de tablas
%\usepackage{tabularx}

\usepackage{booktabs}           % Línea primera y última línea

\newcommand{\tabheadformat}{\rowcolor{tabheadbg} \parbox[c][.4cm]{0pt}{}}
\newcommand{\tabfootformat}{\tabheadformat}
\newcommand{\tabhead}[1]{{\textscale{.8}{\textbf{#1}}}}
\newcommand{\tabfoot}[1]{#1}
\newcommand{\tabcolorrow}{\rowcolor{tabrowbg}}

 % cebreado para tablas
\newcommand{\myrowcolors}[1]{\rowcolors{#1}{tabrowbg}{}}




\usepackage{enumitem}
\renewenvironment{description}{%
  \begin{list}{}{%
    \renewcommand{\makelabel}[1]
    {\hspace{\labelsep}\normalfont\bfseries##1\ \ ~-- }
    }}%
  {\end{list}}

\setdescription{
  style      = sameline,
  topsep     = 0pt,
  parsep     = 0pt,
  itemsep    = \parskip,
  leftmargin = 1cm,
  labelindent = 0pt, % \parindent,
}

\newlist{variablelist}{description}{1}
\setlist[variablelist]{
  style     = nextline,
  before    = \setlength{\listparindent}{1em},
}

\newcommand{\code}[1]{{\texttt{#1}}}
\newcommand{\function}[1]{\texttt{#1}}
\newcommand{\id}[1]{\texttt{\textbf{\textscale{.90}{#1}}}}
\newcommand{\iface}[1]{\textit{#1}}
\newcommand{\literal}[1]{\emph{#1}}
\newcommand{\type}[1]{\texttt{#1}}
\newcommand{\varname}[1]{\texttt{#1}}
\newcommand{\fg}[1]{\textit{#1}}
\newcommand{\seesec}[1]{(véase sección~\ref{sec:#1})}

\clubpenalty=10000
\widowpenalty=10000



% \setlength{\topsep}{0pt}%
% \setlength{\itemsep}{0pt}
% \setlength{\partopsep}{0pt}

% \renewcommand\floatpagefraction{.9}
% \renewcommand\topfraction{.9}
% \renewcommand\bottomfraction{.9}
% \renewcommand\textfraction{.1}
% \setcounter{totalnumber}{50}
% \setcounter{topnumber}{50}
% \setcounter{bottomnumber}{50}

\usepackage{tocbibind}



\newcommand{\anexos} {
  \cleardoublepage
  \thispagestyle{empty}%
  \vspace*{5cm}%
  \begin{center}%
    \sffamily\scshape\Large\scalebox{3}{ANEXOS}%
  \end{center}%
}%

\renewcommand{\author}[1]{%
  \renewcommand{\@author}{#1}}
\newcommand{\@address}{}
\newcommand{\address}[1]{\renewcommand{\@address}{#1}}
\newcommand{\@phone}{}
\newcommand{\phone}[1]{\renewcommand{\@phone}{#1}}
\newcommand{\@email}{}
\newcommand{\email}[1]{\renewcommand{\@email}{#1}}
\newcommand{\@myurl}{}
\newcommand{\myurl}[1]{\renewcommand{\@myurl}{#1}}
\newcommand{\@license}{%
  \begin{minipage}{1.1\textwidth}
    \begin{singlespace}
      \footnotesize
      Permission is granted to copy, distribute and/or modify this
      document under the terms of the GNU Free Documentation License,
      Version 1.3 or any later version published by the Free Software
      Foundation; with no Invariant Sections, no Front-Cover Texts,
      and no Back-Cover Texts.  A copy of the license is included in
      the section entitled \hyperlink{chap:GFDL}{"GNU Free
        Documentation License"}.

      \smallskip Se permite la copia, distribución y/o modificación de
      este documento bajo los términos de la Licencia de Documentación
      Libre GNU, versión 1.3 o cualquier versión posterior publicada
      por la \emph{Free Software Foundation}; sin secciones
      invariantes. Una copia de esta licencia esta incluida en el
      apéndice titulado \hyperlink{chap:GFDL}{«GNU Free Documentation
        License»}.

      \smallskip Muchos de los nombres usados por las compañías para
      diferenciar sus productos y servicios son reclamados como marcas
      registradas. Allí donde estos nombres aparezcan en este
      documento, y cuando el autor haya sido informado de esas marcas
      registradas, los nombres estarán escritos en mayúsculas o como
      nombres propios.
    \end{singlespace}

  \end{minipage}
}
\newcommand{\license}[1]{\renewcommand{\@license}{#1}}

\newcommand{\copyrightpage}{%
  \newpage
  \thispagestyle{empty}
  \begin{singlespace}
    \null \vfill \noindent\footnotesize
  \textbf{\@author} \par
  \smallskip \noindent
  \@address \par
  \medskip \noindent
  \parbox{4em}{\emph{E-mail:}}   \@email \\
  \parbox{4em}{\emph{Teléfono:}} \@phone \\
  % {\Large\ding{37}} \ \@phone \\
  \parbox{4em}{\emph{Web site:}} \url{\@myurl} \\
  \bigskip \noindent
  \copyright\ \number\year\ \ \@author \par
  \smallskip \noindent
  \begin{minipage}{0.7\textwidth} \raggedright
    \@license
  \end{minipage}
\end{singlespace}
\newpage}
